### **HTML**

- 1.从规范的角度理解`HTML`，从分类和语义的角度使用标签
- 2.常用页面标签的默认样式、自带属性、不同浏览器的差异、处理浏览器兼容问题的方式
- 3.元信息类标签(`head`、`title`、`meta`)的使用目的和配置方法
- 4.`HTML5`离线缓存原理
- 5.可以使用`Canvas API`、`SVG`等绘制高性能的动画

### **CSS**

- 6.`BFC`实现原理，可以解决的问题，如何创建`BFC`
- 7.可使用`CSS`函数复用代码，实现特殊效果
- 8.`PostCSS`、`Sass`、`Less`的异同，以及使用配置，至少掌握一种
- 9.`CSS`模块化方案、如何配置按需加载、如何防止`CSS`阻塞渲染
- 10.熟练使用`CSS`实现常见动画，如渐变、移动、旋转、缩放等等
- 11.`CSS`浏览器兼容性写法，了解不同`API`在不同浏览器下的兼容性情况
- 12.掌握一套完整的响应式布局方案

### **手写**

- 1.手写图片瀑布流效果
- 2.使用`CSS`绘制几何图形（圆形、三角形、扇形、菱形等）
- 3.使用纯`CSS`实现曲线运动（贝塞尔曲线）
- 4.实现常用布局（三栏、圣杯、双飞翼、吸顶），可是说出多种方式并理解其优缺点